[正視聽] 工黨吳敏兒不代表工會路線

(吳敏兒=工會戰線??)

emmm...原來真係有打工仔以為吳敏兒=工會戰線，實在太天真喇，工盟根本就係工會路線的妥協派

工黨吳敏兒喺新西初選論壇講咗句「工會戰線不會觸及國安法」，我就知道，呢個人冇令我失望，如出一轍都係咁不思進取。又令我回想上年6月林鄭暫緩惡法，職工盟取消罷工一事。呢份事反映嘅係泛民連諗都唔敢諗，更遑論要佢地企喺群眾前面，更甚至仍然抱住「有傾得」嘅餘地，打都唔敢打，請問叫咩「戰線」？

再嚟嘅係，點解工黨咁黑人憎，點解工會運動咁多年喺香港搞到半死不活？呢班人仲成日都講，慢慢揼石仔累積群眾力量，「養兵千日用在一時」，但永遠都唔會等到嗰時。呢班人習慣利用民生議題去避去縮（其實亦都冇人話講民生野係去政治化喎，問題係你點去做，你嘅講法係咩？但我見唔到）。

再者，你地有幾重視你既組織對象大家有目共睹。吳敏兒被伍健偉喺論壇追擊時話「我哋最先發動罷工！」，個事實係你地亦都係最早取消罷工，甚至落決定前連班工會嘅組織幹事都係睇live先知，（當日朝早，幹事們仲係到「動員」緊工會罷工，又企喺街派單張「組織」人罷工，叫人send email比老細請sick leave。），原來一個決定係由上而下壓落嚟？咁你又有幾重視連結返嚟個班打工仔呀？有咩資格講民生野可以係推冧政權嘅最後一根稻草？You don't even care一班已逐漸充權、ready罷工去撼動政權嘅人。而結果是，每日喺公海見到大把手足講，因為參與反送中運動而罷工被炒，自己辭職全力貢獻比運動嘅人，工黨、職工盟一個都吸納唔到，因為佢地諗下都驚，又驚運動搞唔起，搞得起又驚其他人會壯大吞噬左工盟。（之前叫過吳選區選，又要驚輸唔去選。）

諗下都驚，驚完會縮嘅人，呢個時代佢無資格被推入去立法會做代議士。而家對家唔會同你傾，甚至會用不同罪名屈你，要你組織瓦解，入得去就要有坐監嘅準備、要有博鬥嘅決心。所以，唔該，唔好以為去開無限咁多個記招、一齊見下記者、不斷奶下奶下新工會嘅運動成果就叫做咗野（知道某啲工盟同事好用力）。其實唔該，呢到再無你嘅事，你地可以行開。選民唔該全投抗爭派，踢走泛民。

P.S. 很喜歡二百萬三罷聯合陣線，喺我未想打野前，佢已自推左三次吳敏兒不等於工會戰線
P.P.S. 希望新工會運動繼續努力，唔好比職工盟左鳩住，唔想鬧人，只係真係有搞工會嘅打工仔覺得佢等於工會戰線，燥到呢

唔代表就退黨啦
好似天水圍個咁

邊個？
做過民建聯果個？

前街工嘅 何惠彬

哦，係呀，藍轉黃

幾時藍？

你睇番wiki

推多三下
1/3

2/3

3/3

分化
人地做左幾多野啊

呀sorry, 應該話睇番佢果日個post
佢自己認左一開始從政時係藍
雨傘後轉黃

Wiki似乎無寫到
自膠兒先

作者係邊個？

咗

前職工盟幹事

我唔係好識中文字，可唔可以貼佢係藍嗰句？

Thx

同問

呀sorry, 應該話睇番佢果日個post
佢自己認左一開始從政時係藍
雨傘後轉黃

Wiki似乎無寫到
自膠先

咁依家藍轉黃有咩問題？

下面貼了